<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Statistics on Javier Tamayo-Leiva</title>
    <link>https://tamayoleivaj.com/es/tags/statistics/</link>
    <description>Recent content in Statistics on Javier Tamayo-Leiva</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Jun 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://tamayoleivaj.com/es/tags/statistics/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Estadistica descriptiva y Visualización en R</title>
      <link>https://tamayoleivaj.com/es/post/20220624-dataviz_descstat-shortcut/20220624-dataviz_descstat-shortcut/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tamayoleivaj.com/es/post/20220624-dataviz_descstat-shortcut/20220624-dataviz_descstat-shortcut/</guid>
      <description>Table of Content  Introducción Cargar tus datos  ¿Cómo cargar mis datos desde RStudio?  Estadística descriptiva con {stat} en R  Medidas de tendencia central Medidas de dispersión Medidas de distribución Análisis de varianza  Grafica tus datos con {ggplot2}  Gráfico básico  Componentes de un gráfico en {ggplot2}  Elegir los Colores Elija el gráfico con los objeto geom  Complementa tus análisis con {ggpubr}  Funciones de {ggpubr}  Gráfico final   Introducción Muchas veces he visto que la gente está interesada en aprender R por las visualizaciones que uno puede generar con paquetes como {ggplot2}.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hola Blog!</title>
      <link>https://tamayoleivaj.com/es/post/20211123-hello-blog/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tamayoleivaj.com/es/post/20211123-hello-blog/</guid>
      <description>Desde que me di cuenta de todas las posibilidades sobre la codificación en R -en su mayoría- pero también en otro lenguaje, que quería crear un blog para compartir algunas de las cosas que he aprendido. Sin embargo, me gusta también la idea de un blog como una plataforma para compartir el conocimiento entrante como un proceso de aprendizaje-enseñanza. Así que ahora, al final de mi doctorado, parece ser el momento y la oportunidad adecuados para hacerlo, al tiempo que se crea un portafolio de las cosas y habilidades que he recogido en el proceso.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
